



\section{Iteración 2: Estrategia}
	
	Vamos a presentar a continuación los elementos reseñables de los procesos de implementación y validación de la segunda de las iteraciones en que se ha dividido este proyecto, los cuales se realizaron siguiendo lo establecido en el apartado de análisis y diseño \ref{sec:analisis_It_2}.

	\subsection{Implementación}
	
		Debido al cumplimiento del requisito no funcional referente a la reutilización y facilidad de ampliación del sistema (RMNF-02), en esta iteración no ha surgido ningún imprevisto en la implementación, pues como se ha usado la primera iteración como guía, se han evitado todos los problemas que surgieron en ella.
	
	\subsection{Validación}
	
		Para la identificación de las diferentes pruebas realizadas, se han seguido las directrices de la sección \ref{sec:nomenclatura}.
		
		\subsubsection{Subsistema de recogida de información}
		
			En esta iteración solo se ha probado lo referente al nuevo \emph{parser} y el \emph{writer} creados para el patrón Estrategia, pues el resto del sistema común con la primera iteración, y por lo tanto ya ha sido validado. Se ha dividido en los siguientes sub-apartados:
			
			\begin{itemize}
				
				\item Los marcadores de la cabecera se han probado según lo descrito en la tabla \ref{tab:it2_pruebas_modulo1_1}.
				
				\item Las pruebas sobre el marcador \verb+@patternElement Strategy+ se recogen la tabla \ref{tab:it2_pruebas_modulo1_2}.
				
				\item Las pruebas sobre el marcador \verb+@patternElement ConcreteStrategy+ se recogen la tabla \ref{tab:it2_pruebas_modulo1_3}.
				
				\item Las pruebas sobre el marcador \verb+@patternElement Action+ se recogen la tabla \ref{tab:it2_pruebas_modulo1_4}.
				
				\item Las pruebas sobre el marcador \verb+@patternElement Comparison+ se recogen la tabla \ref{tab:it2_pruebas_modulo1_5}.
				
				\item Las pruebas sobre el marcador \verb+@patternElement Execution+ se recogen la tabla \ref{tab:it2_pruebas_modulo1_6}.
				
				\item La validación de la máquina de los elementos del patrón se recoge en la tabla \ref{tab:it2_pruebas_modulo1_validacion}.
				
			\end{itemize}
			
			De la misma manera que en la anterior iteración, se ha llevado a cabo una comprobación de la generación del XML comparando el generado con uno creado a mano que contiene el resultado esperado usado la librería XMLUnit (it2\_ft23).
			
			Por último, se realiza una ejecución completa del algoritmo llamando a ``Analyzer.execute (sourceDirectory, targetFile);'' (it2\_ft24).
			
			
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\begin{small}
					\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
						\hline
						\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
						\\ \hline \hline
						
						it2\_ft01 & Todo correcto & OK
						\\ \hline
						
						it2\_ft02 & \verb+@pattern Strategy+ pero \verb+@patternElement+ \textit{type} distinto de Strategy o ConcreteStrategy & Error: \textit{``type'' no válido}
						\\ \hline
						
						it2\_ft03 & \verb+@patternElement+ Strategy con tres marcadores en la cabecera & Error: \textit{Demasiados marcadores en la cabecera}
						\\ \hline
						
					\end{tabular}
				\end{small}
				\caption{It 2 - Pruebas - Strategy pattern parser - Cabecera} 
				\label{tab:it2_pruebas_modulo1_1}
			\end{table}
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\begin{small}
					\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
						\hline
						\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
						\\ \hline \hline
						
						it2\_ft04 & \verb+@patternElement Strategy+ que, dentro de la clase, tiene algo con un marcador diferente de  \verb+@patternElement+ & Error: \textit{La clase anotada como Strategy solo puede contener marcadores patternElement}
						\\ \hline
						
						it2\_ft05 & \verb+@patternElement Strategy+ que, de entre el resto de bloques de marcadores de la clase, hay alguno que no empieza con \verb+@patternElement Action+ & Error: \textit{La clase anotada como Strategy solo puede contener marcadores de acciones}
						\\ \hline
						
					\end{tabular}
				\end{small}
				\caption{It 2 - Pruebas - \texttt{@patternElement Strategy}} 
				\label{tab:it2_pruebas_modulo1_2}
			\end{table}
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\begin{small}
					\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
						\hline
						\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
						\\ \hline \hline
						
						it2\_ft06 & \verb+@patternElement+ \verb+ConcreteStrategy+ cuyo fichero tiene más de un grupo de marcadores & Error: \textit{Marcadores extra. Las estrategias concretas solo precisan los marcadores de la cabecera}
						\\ \hline
						
					\end{tabular}
				\end{small}
				\caption{It 2 - Pruebas - \texttt{@patternElement ConcreteStrategy}} 
				\label{tab:it2_pruebas_modulo1_3}
			\end{table}
			
			
			
			
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\begin{small}
					\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
						\hline
						\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
						\\ \hline \hline
						
						it2\_ft07 & Existe más de un \verb+@patternElement Action+ en un mismo bloque & Error: \textit{Solo puede haber un} \verb+@patterElement Action+ \textit{en el mismo bloque de marcadores}
						\\ \hline
						
						it2\_ft08 & \verb+@patternElement Action+ con más de un parámetro & Error: \verb+@patterElement Action+ \textit{No puede tener ningún parámetro extra}
						\\ \hline
						
					\end{tabular}
				\end{small}
				\caption{It 2 - Pruebas - \texttt{@patternElement Action}} 
				\label{tab:it2_pruebas_modulo1_4}
			\end{table}
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\begin{small}
					\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
						\hline
						\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
						\\ \hline \hline
						
						it2\_ft09 & Existe más de un \verb+@patternElement Comaprison+ en un mismo bloque & Error: \textit{Solo puede haber un tipo de comparación definido por acción}
						\\ \hline
						
						it2\_ft10 & \verb+@patternElement Comaprison+ sin más parámetros adicionales & Error: \textit{Ha de contener almenos un tipo de entre Equals, Comparable o Comparator}
						\\ \hline
						
						it2\_ft11 & \verb+@patternElement Comaprison+ \textit{type} con type diferente de Equals, Comparable o Comparator & Error: \textit{Solo Equals, Comparable y Comparator son reconocidos como comparadores válidos}
						\\ \hline
						
						it2\_ft12 & \verb+@patternElement+ \verb+Comaprison+ \verb+Equals+ con más parámetros & Error: \textit{Equal no puede llevar más parámetros adicionales}
						\\ \hline
						
						it2\_ft13 & \verb+@patternElement+ \verb+Comaprison+ \verb+Comparable+ con más parámetros & Error: \textit{Comparable no puede llevar más parámetros adicionales}
						\\ \hline
						
						it2\_ft14 & \verb+@patternElement+ \verb+Comaprison+ \verb+Comparator+ con solo un parámetro extra & Error: \textit{Comparator solo puede ir con ninguno, dos o tres parámetros adicionales}
						\\ \hline
						
						it2\_ft15 & \verb+@patternElement+ \verb+Comaprison+ \verb+Comparator+ con más de tres parámetros extra & Error: \textit{Comparator solo puede ir con ninguno, dos o tres parámetros adicionales}
						\\ \hline
						
						it2\_ft16 & \verb+@patternElement+ \verb+Comaprison+ \verb+Comparator+ con primer parámetro extra no entre $<$ y $>$ & Error: \textit{Los parámetros adicionales de Comparator han de ir entre $<$ y $>$}
						\\ \hline
						
						it2\_ft17 & \verb+@patternElement+ \verb+Comaprison+ \verb+Comparator+ con segundo parámetro extra no entre $<$ y $>$ & Error: \textit{Los parámetros adicionales de Comparator han de ir entre $<$ y $>$}
						\\ \hline
						
						it2\_ft18 & \verb+@patternElement+ \verb+Comaprison+ \verb+Comparator+ con tercer parámetro extra no entre $<$ y $>$ & Error: \textit{Los parámetros adicionales de Comparator han de ir entre $<$ y $>$}
						\\ \hline
						
					\end{tabular}
				\end{small}
				\caption{It 2 - Pruebas - \texttt{@patternElement Comparison}} 
				\label{tab:it2_pruebas_modulo1_5}
			\end{table}
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\begin{small}
					\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
						\hline
						\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
						\\ \hline \hline
						
						it2\_ft19 & \verb+@patternElement Execution+ sin parámetros adicionales & Error: \textit{Debe ir seguido de una lista de valores entre $<$ y $>$}
						\\ \hline
						
						it2\_ft20 & \verb+@patternElement Execution+ con más de un parámetro adicional & Error: \textit{No puede tener más de un parámetro extra}
						\\ \hline
						
						it2\_ft21 & \verb+@patternElement Execution+ con parámetro adicional no entre $<$ y $>$ & Error: \textit{La lista de valores ha de ir entre $<$ y $>$}
						\\ \hline
						
					\end{tabular}
				\end{small}
				\caption{It 2 - Pruebas - \texttt{@patternElement Execution}} 
				\label{tab:it2_pruebas_modulo1_6}
			\end{table}
			
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\begin{small}
					\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
						\hline
						\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
						\\ \hline \hline
						
						it2\_ft22 & Se han definido menos de dos Estrategias Concretas & No hay suficientes estrategias concretas para comparar sus resultados. Se necesitan al menos 2
						\\ \hline
						
					\end{tabular}
				\end{small}
				\caption{It 2 - Pruebas - Validación de la información del patrón} 
				\label{tab:it2_pruebas_modulo1_validacion}
			\end{table}
		
		
		\subsubsection{Subsistema de generación de código}
		
			La validación de este módulo se ha llevado a cabo mediante una prueba de parseo de XML correcta por los mismos motivos que en la iteración 1 (la entrada es la salida del módulo 1, que ya está probado). De la misma forma, con respecto a las pruebas resultantes solo se ha probado que se generan, dejando su ejecución y comprobación de que detectan los errores a las pruebas de validación e integración del sistema completo. Estas pruebas se describen en la tabla \ref{tab:it2_pruebas_modulo2}. 
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\begin{small}
					\begin{tabular}{| p{50pt} | p{260pt} | p{80pt} |}
						\hline
						\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
						\\ \hline \hline
						
						it2\_ft23 & Parseo correcto de XML a la representación interna por la clase ``StrategyPatternBuilder'' & OK
						\\ \hline
						
						it2\_ft24 & Completar todos los datos de la representación interna como constructor vacio de una clase si este se omite en el XML & OK
						\\ \hline
						
						it2\_ft25 & Devuelve todos los imports referentes a partes de la implementación del patrón & OK
						\\ \hline
						
						it2\_ft26 & Ejecución del método ``getPatternTests'' de ``StrategyPatternTestsPFEST1'' & OK
						\\ \hline
						
					\end{tabular}
				\end{small}
				\caption{It 2 - Pruebas - Estrategia - Subsistema de generación de código} 
				\label{tab:it2_pruebas_modulo2}
			\end{table}
		
		
		
		
		\subsubsection{Prueba de integración y validación}
		
			Se han ampliado las pruebas de validación implementadas en la primera iteración, añadiendo los ficheros de código de un ejemplo del patrón Estrategia que contiene todos los casos posibles, y se han sumado los mensajes de error y fallo provocados a los que ya había del patrón Estado, así como el recuento total de pruebas ejecutadas, no superadas y erróneas (cf.~sección \ref{sec:context_JUnit}), con lo que al ejecutarse el proyecto de pruebas de integración, se ejecuta el sistema sobre un directorio con múltiples implementaciones de dos patrones, entre los cuales hay dos patrones diferentes, comprobándose así la robustez de la parte común del sistema ante la ampliación de funcionalidades para soportar más patrones.
		
		
		
